\newcommand{\SH}[1]{H.#1}
\newcommand{\SB}[1]{B.#1}
\newcommand{\SD}[1]{D.#1}
\newcommand{\SG}[1]{G.#1}

\newcommand{\vari}[1]{\textsl{#1}}
\newcommand{\AussenringAnzahl}{\vari{Nombre de bordures}}
\newcommand{\DmAussen}{\vari{Diamètre total}}
\newcommand{\DmZentrum}{\vari{Diamètre de la plage centrale}}
\newcommand{\VerschiedeneHiero}{\vari{Nombre de hiéroglyphes différents}}
\newcommand{\VerschiedeneSymb}{\vari{Nombre de symboles différents}}
\newcommand{\Datierung}{\vari{Datation}}
\newcommand{\DatierungVermutet}{\vari{Datation supposée}}
\newcommand{\Fundort}{\vari{Lieu de découverte}}
\newcommand{\Anordnung}{\vari{Disposition des hiéroglyphes de la plage centrale}}
\newcommand{\AussenType}{\vari{Type de décor des bordures}}
\newcommand{\BegrenzungZentrum}{\vari{Delimitation de la plage centrale}}
\newcommand{\Darstellung}{\vari{Représentation}}
\newcommand{\Wolbung}{\vari{Surface}}
\newcommand{\Titel}{\vari{Titre}}

\newcommand{\moda}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\Prinz}{\moda{prince}}
\newcommand{\kein}{\moda{absence}}
\newcommand{\keinT}{\moda{absence de titre}}
\newcommand{\Beamte}{\moda{fonctionnaire}}
\newcommand{\konkav}{\moda{concave}}
\newcommand{\flach}{\moda{plat}}
\newcommand{\flechtband}{\moda{frise torsadée}}
\newcommand{\keinfb}{\moda{absence de frise torsadée}}
\newcommand{\vertieft}{\moda{étagé}}
\newcommand{\ornamental}{\moda{ornemental}}
\newcommand{\keinAT}{\moda{absence}}
\newcommand{\Tiere}{\moda{animal}}
\newcommand{\Prozession}{\moda{humain}}
\newcommand{\ungeordnet}{\moda{atypique}}
\newcommand{\paar}{\moda{en doublet}}
\newcommand{\kreuz}{\moda{en quinconce}}
\newcommand{\kugel}{\moda{cupule}}
\newcommand{\rosette}{\moda{rosette}}
\newcommand{\adler}{\moda{aigle bicéphale}}
\newcommand{\TNT}{\moda{T1-N-T1}}
\newcommand{\TNTT}{\moda{T1-N-T2}}  

\newcommand{\LVita}{\moda{L369}}
\newcommand{\LVitaa}{\moda{L440}}
\newcommand{\LVitaaa}{\moda{L441}}
\newcommand{\LBonus}{\moda{L370-BONUS$_{2}$}}


\newcommand{\initessup}{Ini-Teššup}
\newcommand{\kuruntiya}{Kuruntiya}
\newcommand{\sahurunuwa}{Sahurunuwa}
\newcommand{\suppiluliumaE}{Suppiluliuma I}
\newcommand{\suppiluliumaZ}{Suppiluliuma II}
\newcommand{\walwaziti}{Walwaziti}

